隱瞞解放軍身分 史丹佛大學中國訪問學者被控簽證詐欺

隱瞞解放軍身分 史丹佛大學中國訪問學者被控簽證詐欺

〔即時新聞／綜合報導〕美國當局20日宣布，史丹佛大學的中國籍訪問學者宋琛（Song Chen，音譯），隱瞞了身為解放軍現役成員的事實，已被以簽證詐欺（visa fraud）刑事罪名起訴。

美國司法部門發布的聲明指出，加州北區聯邦檢察官安德森（David L. Anderson）與聯邦調查局（FBI）舊金山分局特別探員班尼特（John Bennett）聯合宣布，現年38歲的宋琛被控簽證詐欺，20日上午在加州北區聯邦法院首度出庭，如果定罪，她最高將面臨10年徒刑及25萬美元（約新台幣745萬元）罰款。

聲明指出，宋琛在2018年12月23日持J-1非移民簽證入境美國。J-1簽證是美國國務院為從事學術交流計劃的外國訪問學者提供。宋琛在2018年11月遞交簽證申請書，寫明她曾在中國軍方服役，期間為2000年9月1日至2011年6月30日，現任雇主為「西釣魚台醫院」（Xi Diaoyutai Hospital），地址是「北京市阜成路30號，郵政編碼100142」。她描述自己是神經科醫師，到美國是為了在史丹佛大學研究腦部疾病。

檢方指出，宋琛在簽證申請時提供的資料是謊言，她入境美國時仍為解放軍現役成員，填寫雇主是醫院只是為了掩護解放軍現役成員的身分，地址恰好就是解放軍空軍總醫院。調查人員在網絡搜尋發現，宋琛與解放軍空軍旗下機構關係密切，列出她隸屬於北京空軍總醫院和解放軍第四軍醫大學。

調查人員還在宋琛的外接硬碟發現她在今年6月21日刪除了一封寫給中國駐紐約領事館的信函。她在信中向領事館解釋，她在美國的研究需要延期1年，解放軍空軍及第四軍醫大學已許可她延長簽證，而她簽證申請書中雇主一欄填寫的北京西釣魚台醫院只是幌子。她還在信中解釋，中國軍方批准的文件是機密，無法用網路傳送。

聲明指出，宋琛被控以虛假陳述騙取簽證，今（21）日再度出庭。

罰得咁少 最低刑罰終生監禁啦

共諜

一切敵對勢力罪犯都死刑啦

仲唔係間碟罪？

美帝掃垃圾

下一步係巳入藉黨員

呢個真係間諜喎

養佢成世 傻的嗎
10年入邊逼佢爆料隊埋其他人出嚟就夠啦

大陸捉到美國spy可能一早無聲無息死左

呢步係專登做畀班諗住講大話既共匪睇

上次香港件雙面諜咪爆咗支那唔知拉定處決晒美國既情報人員搞到美國響支那既情報網收晒皮囉

大撚把

李振成

Internet 邊個發明

係得美國 傳送資料番去中國就預佐要還

一係偷渡啲硬碟或USB flash driver 運番去中國

不過美國都收錯哂風30年 有冇間諜都冇乜用

嘩！女兵泥㗎？
好好操喎！

Push

宋琛送審

可以鳩拉幾件蛋散，跟手又放返
等中共疑神疑鬼